港安擬借床日租$120 10月開急診收$500

發佈日期：2017年8月9日
【本報訊】荃灣港安醫院將於今年10月增設急診中心，由急症科專科醫生朝8晚12當值，料兩至三年後轉為24小時急症室。醫院已從公立醫院急症室「挖角」，將有兩名資深急症室醫生加盟，令駐院急症醫生增至4名。

收費約400至500元
位於新院的急診中心有完善急救設施，能處理心臟病發、急性中風等危急病人，暫定急症醫生費會按時段由400至500元不等，較現時24小時特別門診300至330元貴。
荃灣港安醫院現時設有24小時特別門診，由普通科或其他專科醫生當值。該院醫務總監陳龍威表示，醫院有緊急救治需求，曾有孕婦肚痛自行駕車到醫院，至停車場已穿羊水，醫護要衝到停車場接生，亦曾有心絞痛病人到醫院求醫，到埗下車即暈倒，醫護同樣要衝出停車場為其急救，幸及時救回生命。
新院的特診中心10月會升級為急診中心，新院興建時已設有的兩間急救房，將可借急症科醫生搶救危急病人，但涉及意外或刑事事件的傷者，如撞車、斬人等則不處理。院方會增聘急症醫生，盼兩至三年發展為24小時急診。
舊院門診部亦完成翻新，前日投入服務。其中母胎醫學診所引入私院獨有的四維超聲波儀器（圖），可用三維打印技術製作胎兒3D模型。門診部高級護士長盧凱懿稱，6周大胎兒可製作肧胎模型，要製作樣貌模型則要待26周以後；基本檢查費連醫生收費約3,000元，模型費用由1,000至3,000元不等。
另外，港安院長凌宏寶透露，食衞局及醫管局今日會與該院商討借床事宜，最快即日簽協議，料首階段最多借半數即30張低收費病床。

睇咗港女。。